\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Dérivation}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\textbf{\begin{large}
Théorème : \\
\end{large}}

Soit $f$ une fonction dérivable sur un intervalle $[a,b]$.\\

$\bullet$ Si $f'(x)>0$ sur $]a,b[$ alors $f$ est strictement croissante sur $[a,b]$.\\
$\bullet$ Si $f'(x)<0$ sur $]a,b[$ alors $f$ est strictement décroissante sur $[a,b]$.\\
$\bullet$ Si $f'(x)=0$ sur $]a,b[$ alors $f$ est constante sur $[a,b]$.\\

\textbf{Exemple :}
Soit la fonction $f(x)=\dfrac{1-x}{2-x}$
\begin{enumerate}
\item Ensemble de définition.\\
\ligne[2]
\item Calculer la fonction dérivée $f'$.\\
\ligne[4]
\item \'Etudier le signe de la dérivée.\\
\ligne[5]
\item Déterminer les variations de la fonction $f$.\\
\ligne[8]
\end{enumerate}




\end{document}
